\begin{dedicatoria}
\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
De \imprimirAutorUm.
\newline
%início da dedicatória do autor um
%início da dedicatória do autor um
Dedico este trabalho aos meus pais Shirlei Ribeiro dos Santos e José Roberto dos
Santos pelo apoio e dedicação. Ao meu irmão Héverton Ribeiro dos Santos e aos
meus avós.
Dedico em especial ao meu tio Alexandre Ribeiro que infelizmente já se foi
mas sua presença continuará sempre forte em nossos corações e, a todos meus
primos, tios e amigos, em fim, a todos que contribuíram com mais esta conquista.

\vspace*{\fill}
De \imprimirAutorDois.
\newline
Dedico este trabalho a Deus primeiramente pela força e pela luz dada a nós frente aos desafios
ao longo deste ano. Aos meus queridos pais, Carlos Alberto de Oliveira e Maria Geralda de Oliveira pela
compreensão, amor, dedicação e apoio em todas as etapas da minha vida, pelos conselhos e ensinamentos, não tenho 
palavras para agradecer a Deus por tê-los em minha vida. A uma pessoa especial em minha vida, Rebecca Emanuelle 
Leite Neri da Silva pela amizade, companheirismo, dedicação e carinho. Agradeço pelas palavras de incentivo
e por me motivar a dar sempre o meu melhor, você fez toda diferença nesta conquista. Ao meu primo irmão e grande amigo Eduardo 
Oliveira e Silva que, infelizmente nos deixou em outubro deste ano, pela parceria e por sempre me ajudar quando precisei 
inclusive por ter me emprestado seu computador durante todo este ano para a realização deste trabalho, onde você estiver meu amigo, 
saiba que nunca te esqueceremos. A minha vó Maria Alves de Oliveira pelo apoio e incentivo e conselhos nos momentos 
difíceis. A todos meus tios e tias, primos e primas que me apoiaram durante todos estes anos e sempre torceram pelo meu 
sucesso. Aos meus grandes amigos Alex Jr., Janaína Lorena, Jonathan Ribeiro dos Santos, Andressa Faria, Edilson Justiniano 
e Roberta Ribeiro que sempre me apoiaram e me ajudaram durante esta caminhada. A todos que de forma direta ou indireta 
contribuíram para que eu chegasse até aqui, Deus vos abençoe.

\end{dedicatoria}
