\begin{agradecimentos}

De \imprimirAutorUm
\newline
\par Agradeço primeiramente a Deus, por ter me dado saúde e força em todos os 
momentos da minha vida e por ter me ajudado ao longo deste curso a superar todas 
as dificuldades. 

\par Agradeço em especial aos meus pais, Shirlei Ribeiro dos Santos e José Roberto dos 
Santos, que sempre me apoiaram nesses anos de estudos, oferecendo o suporte 
necessário para que eu conseguisse prosseguir com mais essa realização. Também 
não posso deixar de citar a minha avó Ana Madalena Ribeiro, que cuidou de mim dia 
após dia com tanto carinho e dedicação. 

\par Ao meu irmão, Héverton Ribeiro dos Santos, pela paciência e pela ajuda nesses anos 
de curso, e a toda minha família pelo incentivo e pelo apoio. 

\par Agradeço também aos meus amigos e colegas, em especial Andressa Faria e Edilson 
Justiniano, que fizeram parte dessa trajetória, dividindo momentos de descontração, 
estudos, discussões, experiências e conquistas. 

\par Ao professor orientador Roberto Ribeiro Rocha e ao professor Artur Barbosa, que nos 
auxiliaram na elaboração deste trabalho demonstrando paciência e compreensão e 
dando todo suporte necessário.

\par Obrigado também a todos os professores e à coordenação do curso de Sistemas
de Informação pela cooperação, compreensão, paciência e dedicação desde o 
primeiro semestre desse curso. 

\par Também não poderia deixar de agradecer a quem considero como irmão e parceiro 
deste trabalho, Sandro Augusto de Oliveira que, desde longa data, vem 
compartilhando seus conhecimentos, dando apoio e também compartilhando mais 
esta conquista.

\vspace*{\fill}
De \imprimirAutorDois
\newline
\par Agradeço a Deus, em primeiro lugar, pela saúde  e ânimo que tem me dado e
por ter me ajudado em todos os momentos da minha vida.

\par Ao nosso orientador Roberto Ribeiro Rocha, pela amizade, apoio e incentivo na 
execução deste trabalho, pelas correções minuciosas da parte técnica do trabalho 
escrito. 

\par À professora Joelma Faria por seu empenho e dedicação, nos ajudando sempre a 
melhorar esta pesquisa.

\par Ao professor Artur Barbosa, pelas valiosas contribuições na modelagem da solução
implementada neste projeto.

\par Ao professor André Martins, por suas valiosas sugestões e conselhos não só 
referentes ao presente trabalho, mas também para a vida profissional.

\par Ao coordenador José Luiz, pelo apoio, dedicação e orientação.

\par Ao meu amigo que considero como irmão, Jonathan Ribeiro, parceiro neste trabalho, 
pela parceria e ajuda.

\par Aos meus amigos Edilson Justiniano e Andressa Faria, pela ajuda e suporte durante
o desenvolvimento deste trabalho.

\par Aos meus familiares e amigos por todo amor e dedicação. Em especial aos meus
pais, por serem minha base em tudo.

\par À Rebecca Leite, por ser uma pessoa tão incrível e por me incentivar a sempre
buscar o meu melhor.

\par Ao meu primo e amigo de coração, Eduardo Oliveira, que foi uma pessoa sensacional.

\par Aos colegas de classe e demais professores que de alguma forma contribuíram
para a realização deste sonho. Deus abençoe todos vocês!

\end{agradecimentos}




